林子健虛報被擄罪成囚5月 竟說「尋日阿仙奴贏咗波，幾好啊。」

民主黨成員林子健前年8月涉嫌訛稱在街頭被操普通話的大漢迷暈擄走並施虐，事後他被指「作古仔」，遭控以一項「明知地向警員虛報有人犯罪」罪，林不認罪，案件今日(15日)在西九龍裁判法院裁決，裁判官裁定從沒有發生過林所稱的被拐帶事件，整件事乃被告自編自導自演，裁定林控罪罪成。辯方指林子健認為自己無任何犯法行為，故不作求情，裁判官隨即判林囚5個月。林獲准保釋候上訴。

裁判官裁決時稱控方證人誠實可靠，辯方曾質疑向被告錄取口供的警員沒有準確記下被告所言，惟裁判官認為被告當時乃以證人身份向警方作證，警員沒有理由隨意增減口供，且警員知道該份口供會予被告覆檢。

辯方爭議警方擷取的閉路電視片段的時間與現實不符，所推斷路線不正確。裁判官指警員非單靠觀看片段，曾實地考察，對比現實時間來考慮最短路線，又以片段出現的途人作考慮。裁判官親自反覆看片段，對比被告樣貌、衣着及內八步姿等。裁判官舉例被告大廈片段中可見被告帶cap帽離開，旺角亦見其下車步行往相關球衣店。及後有一相類衣着男子行至砵蘭街深仔記後戴上cap帽口罩等，這一連串畫面中出現的途人、車輛等均顯示每個畫面的片段鏡頭是連貫的，裁定警員估計路線正確，與影像脗合。

裁判官裁定在砵蘭街戴上cap帽的男子是被告，亦沒有發生被告所聲稱的被拐帶事件。至於其傷勢是自殘或他殘亦不重要，傷勢只為增加林說話的說服力；被告指稱收到人士「許可」的電話，官認為他人編造謊言通常會基於一些已發生的事或是預先設定的事，以增加可信性，認為事件乃被告自編自導自演。

裁判官判刑時指被告帶備口罩等物品，明顯有預謀犯事，令社會大眾甚至國際社會以為有內地執法部門人士，針對持不同政見人士在香港鬧市跨境執法，且近乎目無法紀地禁錮、虐打的行為，引起社會高度關注、不安及恐慌，更因而虛耗大量警力物力，而被告喪失就讀學位機會乃咎由自取，且毫無悔意。

林子健下午2時前抵達法院聽判決，入庭時說「尋日阿仙奴贏咗波，幾好啊。」在散庭後，到庭旁聽的許智峯拍林的膊頭作安慰，林語帶失望說：「OK，佢(裁判官)都講到好明啦，引起『恐慌』嘛！」林表明不服判決，會上訴到底，強調自己「無講大話」，冇參選動機，不會「做show」博出名。林的母親哭說其子從來不講大話，認為裁決不能彰顯公義，兒子受了冤屈。

香港中文大學崇基神學院政治神學博士研究生／反判基督徒、天生失敗者、自以為是法蘭克福學派／相信： 『因著盼望，所以抗爭！』／巴塞隆拿 & 阿仙奴超級fans／柴犬小豆是我的小天使！

根本片中果件就唔係林子健，片中果件冇咁肥

""...林的母親哭說其子從來不講大話...""
依句算唔算大話

法官:佢母親唔係可靠既人格證人

影衰曬啲阿狗

死左膠 阿狗

屌你唔係巴迷咪